<b>Цель работы:</b> произвести установку выбранного дистрибутива Linux, на машину в аудитории.
Установочный образ записывался программой Rufus. Boot-меню на машине предлагает загрузку в Legacy и UEFI режимах. В качестве системы была выбрана Fedora 30.


<b>Обоснование выбора системы:</b>
Я проанализировал 3 дистрибутива:
    
    1. Debian
    
    2. Fedora
    
    3. Cent OS
    
    
Главными параметры для выбора:
    
    1. Наличие всех официалтных драйверов под мою машину в данной системе
    
    2. Без проблем устонавливается второй системой
    
    3. Имеет встроенную поддержку docker (для работы)
    
    4. Поддерживает Oracle DB (для работы)
    
    
| параметры | Debian | Fedora | CentOS |
| ------ | ------ | ------ | ------ |
| 1 | - (драйвер wi-fi) | + | - (драйвер тачпада) |
| 2 | + | + | + |
| 3 | - | + | + |
| 4 | - | + | + |



После установки федоры я проверил, все ли драйверы встали, командой lspci -tv:

![](GNU_Linux/LR_2/images/Screenshot_20191224_142604.png)

<b>Вывод:</b>
Мой выбор пал на федору, так как она удовлетворяет моим рабочим и домашним нуждам и, что немаловажно, на неё коректно ставятся драйверы под мой компьютер. В дебиане
не устонавливался драйвер wi-fi ьодуля, а в CentOS - драйвер тачпада ноутбука.



